開大黃玉山討論港獨如殺人

香港01 | 2018-09-26
________________________________________
【專訪】港獨非討論題目 黃玉山：23條「欠咗20年」未立法
今年開學時，有多間大學學生會發展港獨言論。公開大學學生會未有發表相關言論，但校長黃玉山接受《香港01》專訪時指出，教育工作者應明辯是非，指出港獨是「非」，並非學術討論題目，而回歸20多年，政府仍未就23條立法，身為基本法委員會委員的他直言是「欠了20年」，港府應盡快立法。
黃玉山指出，《基本法》前言表明，「一國兩制」要遵守國家主權及領土完整，提倡港獨是違反國家憲法及香港《基本法》，「已排除港獨的可能性⋯⋯唔做得，做咗犯法」。他指身為教育工作者需要明辨是非，「即是要講清楚是、非，港獨在歷史、文化及國家層面都是「非」」，並沒有討論空間，「並非學術討論題目⋯⋯正如殺人是犯法，有乜好討論？」
有指提倡港獨會令港府立23條增加壓力，或令23條提早立法，條款更為嚴厲。黃玉山認為此說法「有邏輯」，但強調23條一直都在《基本法》條文，「香港要有國安法，政府要立法，回歸「欠咗20年」仍未立法⋯⋯相信冇人諗到」。他指港府有責任盡快處理，至於何時是合適時機，就要由港府拿捏。
至於取締民族黨，他未有評論個別案件，只稱宣揚及鼓吹違法的組織，「沒有空間存在」。

公仔俾D骨氣

Push

push

讀犯罪心理學係咪犯法?

聽講Gphone入學嗰年佔中 條撚樣就玩捉attendance 想拋疾班學生唔好走堂#

如果唔討論得就=犯法既野

咁鄰國唔討論得習大大

仲有8964

黃校長既意思係

討論=殺人=非=犯法

尼間野有冇政治系？只可以討論共產黨好人好事